[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(169) 望下#1 先

新人求List需知
買前好問問 買後問懵撚

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

打機INTEL
多工AMD
intel low budget 留意返真。唔超就cpu:8700 or below, mb: b360, ram: 8*2 2666Mhz ddr4

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄List放上黎問，佢地都會出手幫助
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 :
飛馬：
Jumbo：,)

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec eco2, delta 500W(Comdex有賣) 貴 corsair RMx OR Evga G2/P2/T2 (G3 有人話QC 有問題 唔推)
PSU DB:

8. 請上銅柱(MB and M.2),重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin
（仲有走好線先）

9. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張

10.
邊到買野好？

3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
faroll (悠二白汁腸)
hkterminal
飛馬電腦

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon

11.
AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

12.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

13. 買咩箱好
500樓下:
ATX: Antec P7/8, DeepCool MATREXX 55
MATX: Silverstone PS15B, Antec P6
ITX: Sharkon C10 mini

1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110,SilverStone RL06
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03

1000樓上:
ATX: FD Define R6, Phanteks P600S, lian-li O11 dynamic, Corsair 680X
MATX: Corsair 280X
ITX: Inwin A1plus

14. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

15. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU

16. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

17.

茶包走線
有咩要加再同1001講

等左你五分鐘先開post

7月7日一起身就出去等中央田開門買3900X+X570 Ace

creation la diu

冇留意1001

無咁多USB嘢要插

NH-D15 Remake & Passive Heatsink

新手砌機
麻煩幫手睇睇個list
預算9千左右

ssd+hdd上1tb ssd抵買D 唔夠先再買Hdd
9400F唔熱唔洗要u12s 其他ok

新機箱有好多都好靚

唔該巴打

大家覺得呢兩條ram會唔會太outdated
如果拎黎砌新機用翻呢兩條得唔得

新機咩config?
a定i 有得超ram

新手砌機 網店會唔會幫你裝埋window同driver等你一拎返屋企開制就用得？

未定條ram咁勁咩不過筆直都係6000-8000左右唔超啦

2400c15 無話勁唔勁正常可以用

對唔住不死斬巴打，我唔係睇唔到，我有睇到的，只不過諗緊

今代高階msi散熱得啖笑
Z390已經係

總之你4k mon想打機行得順起碼要2080
如果用4k mon行1080p會起格
所以你一係買2080 一係換mon
唔用2080 用2060/2070就應該要行4k all low

2060仲要講睇玩乜驚
All low 2070

收到，即係一定要2080唔使諗，最衰無位，如果唔係買多個2k mon 雙mon 打機就2k 睇片就4k

成堆俗氣前透

伏

真
冇計 宜家興

都係會起格

4k老實講2080ti都唔係隻隻都有60
我用緊答無

講囑漏左係ultra下

MSI RTX2070 VENTUS 8G
Galax RTX 2070 EX White V2 ( 1-Click OC)
想問2張邊好 有平買平?

有冇人知發生咩事，我塊asrock z390 phantom itx 唔知算唔算壞左
只係插M2 NVME開唔到機，cpu fan轉幾下就停
但有SATA 野就正常用到

同埋一插intel 760p就開唔到機，但其他機又read到760p

呢兩壇野我搞左成日都搞唔掂

ASUS ROG Z390I 又贏

又關asus咩事

Msi 都贏

有平買平

睇吓CPU有冇彎針

OK

竟然同呢個有關？
因為佢有兩個M.2 插位，sx8200 pro兩個位都用到
760p兩個位都用唔到，所以我排除左係板的問題

轉sandisk 500GB 抵玩好多

2400 c15 可能係samsung b-die都唔頂
可超2933/3000MHz

sandisk 冇review唔敢推

其實SanDisk SSD都有對應嘅WD款
plus綠 ultra藍 extreme pro黑
但係佢比起WD實在唔多宣傳
型號又唔轉
真係唔知到底買到手嘅係新定舊方案

lm

All in AORUS

諗起某某巴打砌aorus 機單野

鋸版啫

小事

信仰無價

連ADATA都出AIO同機箱了
就有XPG信仰套裝了

未有火牛喇叭
而加有kb 老鼠 咪

有耳機

新手砌機
主要想砌黎玩Total War 三國 其餘時間都係文書
Budget 6000-8000左右
琴日去左capital問俾左下面條list我想問有咩可以改善
個人需求最好i5 遊戲效果最好有high或以上
唔該各位巴打

佢條ram真心唔識欣賞
反而個機箱都好似ok

伏到on9

1400$windows

煙佬,strix h板,120ssd
成堆垃圾

$9426

機箱
Antec P6 $315
呢個先岩

唔該巴打先
其實我都係幫fd問 唔想有手尾跟

跟ching砌左部機玩三國，尋日收機正常

岩岩玩玩下三國時突然熄機著唔番，嘗試過將電源線插去舊機度，可正常著機

請問係咪壞火牛？ 部機尋日係飛馬度砌，係咪可以將部機連單同盒拎番去搞？ thanks

call 下佢

Intel Core i5 9400F Box
ASUS PRIME B365M-A
G. Skill Value Series DDR4-2666 8GB (GS-RM-F4-2666C19S-8GNT) X2
MSI GTX 1650 VENTUS XS 4G OC
Samsung 860 Evo 250GB
Toshiba 1TB (DT01ACA100)
FSP RAIDER II 550W
Cooler Master NR400
想問下呢條list玩space engineer 會唔會好lag 用高畫質

唔好用value ram
1650智商卡，rx570平好多一樣效能
直接1tb ssd 好過

同埋prime板都係垃圾

1tb ssd 好過一隻hdd加一隻ssd?
筆直有限

hdd 咁q慢，而家1tb ssd 都係$888
幾多筆直？

最盡5200 唔計window

仲唸住今晚可以煲三國，睇歐霸決賽

I5 6500
Msi Gtx 960 oc
Kingston ddr4 2133 8gb ram
Msi B150 MB
Antec 550w
Toshiba 3TB

仲用緊

各位巴打 係咪無得救 去upgrade

換顯示卡？加多條ram? 加ssd? 有咩推介

好多謝 係咪夠玩space engineer 有突

同埋amd display card 使唔使換amd 粒U 會好啲

一定係轉用SSD先....
平平地換張RX570
睇錢做人

舊GAME應該夠做

同埋amd display card 使唔使換amd 粒U 會好啲
冇關係

好唔該

8k list （其實等到7月7號先買+0.5k zen3)
想問下邊個ssd好啲,同埋散熱器推薦邊款，呢款好似太重

第一次砌機求解答
1.飛馬的散件齋切是否等於組裝電腦?會畀埋啲零件包裝？
(自取pc會唔會好L重）

2.黃金有冇得自己揀件砌機（即場/預訂）

出新就直接 zen3+新板啦
出得zotac+多200上AMP會涼好多
WD SSD伏 你想1T直接 SX6000/SX8200 好過
死雞HDD伏
TUF牛伏
RYZEN本身有COOLER送, 唔算太廢可以慳番
呢個價位都係U12S/H7/無限5呢3款
塔散梗係重, 成舊金屬
1. YES
2. 你俾條LIST叫佢報價就OK, 話冇貨就死都堅持唔好俾人改單, 叫佢訂貨, 話停產就可以叫佢食屎

msi 成最大贏家

2060用咩cpu好

而家又正常返，唯一麻煩的係，760p真係用唔到，直接重裝windows

張display card就算熜左機長期都有盞燈著住
我以為係電插得唔好 試下蚊左條電會變紅燈
插返又係著住白色燈
我張display card係:
ASUS ROG-STRIX-RTX2060 O6G GAMING
有冇人知咩事

Asus產品係咁on9
我果時塊底板只要有電到就有燈，唔關機都係咁

入bios set 熄機唔通電

白燈啫係代表有通電 正常咁解
紅燈係插唔實或者未插晒所有線
正常關機斷咗電就無燈
但係無熄總制就會照着燈

係囉 熜左機都有燈
我以為係底板個d debug 燈黎

唔識搞
唔係有問題就由得佢算

好清楚 明白晒

你白燈咪算好，底板係橙色燈呀

點搞都認唔到條760p?

唔得，而家重裝windows 落sx8200 pro
但另一塊板又認到佢先神奇

bios set s4+s5

Windows
- Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM) $999
CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151 $1195 SALES
$1520
主機板
- MSI B360M BAZOOKA $550 SALES
$740
顯示卡
- Asus ROG Strix GeForce RTX™ 2070 Advanced edition 8GB GDDR6 $4820 SALES
$4999
RAM
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram $305 SALES
$490
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram $305 SALES
$490
火牛
- Antec Neo Eco TUF 650W 80 Plus Bronze $599
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $305 SALES
$319
SSD
- Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB $860 SALES
$985
機箱
- In Win 103 Mid Tower ATX case (With 1 Fan) Black $650
散熱
- ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓 $78
- Cryorig H7 CPU Cooler $320

服務:
產品: $10986
砌機: $80
總額: $11066

平時打開 R6 PUBG APEX LOL咁
想開台打下機但又想keep番10k內
有冇咩可以改到

真香

板/牛/display
是但一樣

番去比佢check
記得搞完比人工

我兩盞燈都有

入bios 咪得囉

之前部機同你SPEC差唔多
睇你有幾多BUDGET

BUDGET
用途

咁快就瓜既，兩日加埋應該用左5至6個鐘

上一部機用左6年無野壞過

飛馬有咩回應

有冇開post 屌柒飛馬
睇佢即唔即刻覆你

去左台灣

未有回應呀，我尋晚11點先開機，大概11點9就死機，咁夜我唸佢電話唔會有人聽就WhatsApp佢地。我唸佢地到今日中午先有人覆我

開post屌就廢事啦，真係搞唔掂/唔肯幫我搞先算，有消息時keep住係度update各位

梗係有事就開屌post咗先啦

希望唔關cpu事 飛馬條款講到明壞cpu唔會換，要自己搵番代理

其他零件我唸佢會即時1換1俾我掛

開post 屌做野快手d
你睇下悠二24小時都mon 住有冇出事就知喇

電子嘢講彩數
就算幾皮嘢最top tier嘅product都有機會出事
之前rog燒牛

自己都做過來人過生意，將心比己，去到咁夜先聯絡自己，就算有幾急我都會無視。。 比多幾個鍾先算，佢肯即時幫我搞就拿拿聲車番部機俾佢，唯一希望佢會即搞，今晚有得打機

上佢fb屌好過喇

2080ti送雪花

平時聯絡佢叫人1點後再追佢
等下啦，人地11點先開鋪

其實我個spec，隻牛夠唔夠力推？ 或者散熱夠唔夠？(唔開冷氣）

需唔需要加多啲錢upgrade，真係唔想三幾日就死一次機 我唸住唸部機用三年唔換機

夠做有突啦，靚散靚牛

P7 有冇再加FAN

650靚金牛推9700kf+2070夠有突
隻牛靚嘢嚟 巴打出得list俾你唔會伏你嘅
應該真係咁唔好彩新件出廠有問題姐

冇最多熱d姐，點都唔到100度強制熄機

係個list咁多喇，Noctua NH-U12A 算唔算？

cpu cooler
但你入風係冇fan

懶人做法A
拆一把A12x25 去放前面下方入風

B 就係買多兩把A12X25 放前面入風

但你個問題死咩我唔知
只係講下散熱可以點再好呀

有咩問題你屌柒左飛馬先

一陣車部機上去，加多少少叫佢裝多把fan

佢個spec點都唔會熱到死機啦，除非佢係非洲啦

成個機箱負壓吸塵
都係要fix 喇

香港呀 我係個蔭涼位放部機，果個位平時我唔開冷氣都唔會流汗

我意思係唔關過熱野純粹撞手神

原先550w牛 轉650w好唔好 加幾十蚊

邊隻550w牛先
如果cheap 550轉cheap 650牛
不如轉靚550w金牛好過

用嚟推9400f 2070

咁有錢當然買650
日後升級都唔洗換牛嘛

同左佢改單

開機load唔到windows，係咁出0xc000021a
試過好多方法都解法唔到

入safe mode 得唔得
google 第一個教學就叫你咁試wo

btw 重裝windows

重裝咗都係唔得

整過隻新手指再試

想問下風冷同水冷有咩分別?
係咪真係水冷會散得好啲?(如果大家都係TOP GEAR的話)

同價位 風冷>>水冷

我想問如果張Display Card一裝Driver就入唔到Windows係咪已經9成死卡

咁裝windows嗰陣其實使唔使拆走隻hdd先？

咁啲人做乜整水冷

貴水冷咪勁過風冷

高負載靜啲，冇風冷咁大舊>成個機箱散熱好咗，rgb，靚仔，信仰，有錢

應該要起碼280水冷先打得贏D15

最好

重點係曬最尾

我：我部電腦用液體散熱
女：哇咁高科技
我：今晚上黎睇下？
女：但咁夜.....
我：有多間房，聽日煮早餐你食喇
女：好啊☺️☺️😊

其實風冷都好靜...
我平時都聽唔到聲
除非咁無聊就個頭去聽
同埋其實水冷都要風扇
點解會靜啲呢?

水冷靜從來都係誤解，水泵聲仲嘈過風扇

水冷靜都唔知邊個傻仔諗出黎

一句講哂 風扇有spec 寫 幾嘈幾大風壓

高負載靜啲
因為你把風冷扇係用pwm温控
你粒cpu唔玩超頻正常唔會熱得去邊
咁detect到你粒cpu唔熱 把扇咪開細啲咪靜囉
你可以入bios手動將你個cpu fan開到100%
咁就應該可以聽到有聲

原來重有約砲的妙用

我：我可以同你用液體加熱
女：哇咁高科技
我：今晚上黎試下？
女：但咁夜.....
我：有多間房，聽日煮早餐你食喇
女：好啊☺️☺️😊

高負載唔會靜d
只係因為高階水冷heat capacity 夠大
相對唔洗chur 盡風扇去散熱
但水溫一高風扇咪又chur 過

係咪升左1903出事？
我升左1903之後覺得run野慢過之前少少

應該就唔係
我只係拆開部機幫把風扇轉向，轉完就load唔到windows了

用過
垃圾黎

聽講1903幾多bug下
特別係amd果邊

淨得hof買得過wor

我重裝完Windows 就比人升左去1903

見上面幾位巴打都買左張2070

而家出windows 安裝程式無法設定windows 以在此電腦的硬體上執行

上網搵返舊iso 整

學到嘢 冇玩水冷

依我有隻1603定1503版本

咩game黎

但1903終於有 sandbox，唯一的貢獻

隻驚未出就已經有得送

可能係伏game，計埋個價落張卡度賺錢

但係用sandbox要開hyperv
本身有玩開VM嘅話會撞
兩個只能活一個
(聽講VirtualBox 6可以, 不過我冇試過)

我啱啱重裝完，就係見到1903有sandbox所以唔裝 vm啦
本身都係用嚟裝大陸網盤之類的apps

賣襯網店砌機用 GALAX 顯示卡 有冇得送GAME??

galax 2080ex
無投訴

咁你應該會對呢篇嘢有興趣
可以指定host share folder同埋sandbox開機之後自動行script
咁就唔使次次都要手動copy你要用嘅軟件

問網站果邊確定左係咪行貨同有冇game換先

正，謝謝
Dl大陸嘢最麻煩就係咩都要用佢地啲網盤

好

養唔養單身狗

唔養寵物

9700k 200w
2070 175w

超到出煙，都唔會用多過500w

部機好靚
似我全身都係粉紅色

新手砌機，麻煩幫手睇睇，budget $13,000 以下

Hi mo 圖

sorry 入漏左條ram，加埋16gb

Cooler呢？
直屌條8200pro 1tb掉走最sata ssd hdd

FB 碌下碌下睇到

唔記得左， Thermaltake Riing Silent 12 RGB MB Sync 呢隻cooler ok嗎？

用galax果張2080平d又涼d

好彩我果時出機個市冇咩正常粉紅箱，我先有得揀白色箱

覺得可以加多少少，換對好啲的ram
Aegis真係有少少廢

利申，用緊

今期computex 有冇好機箱....
好似無乜野好

U12s

有冇推薦邊款？

岩岩搞掂，証實隻火牛死左，佢話原先果隻無晒貨，叫我加$50換隻靚啲既牛俾我

換左呢隻 HGC gold 650W，係咪靚過Neo Eco 650 Gold？

佢地都話未聽過Neo Eco 650 Gold咁快壞

貼logo貨，係禁上下
以前見唔少模組牛，用幾年，熱到座都熔

Budget?
例如你果對3000c16
MHz 數愈高愈好
C數愈低愈好

係佢地貨有問題都要你加錢去換？

97k有咁高火咩 99k full load先160w

屌佢 壞件仲要加錢換

咁hgc真係靚d

最好$400內啦

加錢不如換corsair rm650x

最底果幾隻前面版好好J

再加多60

笑左

白色箱都靚

source

超到all core 5G
160w?

如果係，就唔洗同貴散熱
212已經散到

我岩岩先落單轉做NEO eco 650gold

冇筆直咪neo650
有錢咪rm650x
都係睇錢包

冇玩水冷SAME HERE
(唔係玻璃窗...型咗都睇唔到)

對玻璃冇興趣，最緊要效能高

頭先上去果陣見好多ching砌緊新緊都係用呢隻牛

是但啦，番緊工蛇出去搞，比少少錢無所謂，最緊要隻牛靚啲無咁易壞

琴日問 巴打俾咗條list我 我想問下如果筆直多返啲 升rx580 定1660好？
定係唔使升 分別唔大
利申主要玩space engineer 同揼code ，應該會玩total war

1660ti好d totalwar 大食

玩total war display唔夠照 上1660ti 最少 2060更好

rgb可以提升40%效能

你咩揼的code係單核定多核Complier ，單核就intel

提升40%視覺效果~
效能就下降咗40%

有個FD問我萬五蚊可以點砌...
我話我都唔L識...不過手痕痕就試下撳張15K LIST出來玩下
其實主要想問下RGB咁配啱唔啱~
同埋其實RGB應該點配?聽人講話配錯會開唔到

光污染的人會話係錯覺

微伏

請指教
邊個位伏咗?

9700kf平d
塊板廢廢地，轉pro carbon
張卡v2好熱不了，用galax果張平靚正

97k z390版 整兩條2666 8gb?
80 ventus v2比人屌左好耐cutcost 廢散熱
850$買條970 evo plus 500gb 都唔買1099 1tb 8200pro
隻hdd 有用先加先啦 4t起跳
真係想用水冷嗎? $780 u12a 夠做
無記錯隻箱有四把rgb fan 跟

Intel Core i7-9700KF Tray *即將番貨* × 1 $2,920
－－>此產品不設一換一退換，請保存收據及包裝，維修請直接聯絡代理 × 1
Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz × 2 $720
MSI MPG Z390 Gaming Edge AC (Wi-Fi) × 1 $1,499
Galax RTX 2080 EX White (1-Click OC) × 1 $5,500
ADATA SX8200 PRO 1TB × 1 $1,088
Corsair RM750X × 1 $865
DEEPCOOL MATREXX 55 ADD-RGB 3F × 1 $570
Noctua NH-U12A × 1 $770
Toshiba 4TB Enterprise MG04ACA400N × 1 $800
Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查 × 1 $300
我很欣賞飛馬電腦，但是我預算有限，不能給小費 :( × 1 $0
小計 $15,032
case係跟3fan 可以加多把

底板 gaming 4 多人揀過SLI
RAM 2666太低
Display MSI V2 短左 輕左 要平用galax算

諗緊信用卡分期

每個月買一件硬件囉

飛馬有得信用卡分期？

手續費

一個月十幾蚊姐 應該

galax有冇黑色?
黑箱配白卡怪怪哋
kf超到頻嗎？條友話想試玩超頻

kf 冇內顯阻住哂超得仲高

屌 半年齊一部機

佢話想玩超頻
咁咪水水佢
佢重同我講咗句...最好型啲
先揀呢隻箱同散熱

樓上比左list你拿去威啦 有得超U有得超ram 同超gpu

條友想水冷。
佢想型啲(所以先整咗一堆rgb比佢)同oc
同埋adata唔係比人小上天咩？

其實有冇得超除咗睇f定k外重可以睇咩?
我以為有內顯先超到

k =可超
f=冇內顯

用緊D80
玩燈買royal 喇

2080 轉水冷版 msi seahawk x

光污染

兩邊都玩水要大箱，爆嗮筆直

ram 都超得?
見識少

8%
未計3%

即是咩？

邊間銀行咁貴

b die可以由3200超到3866

理代ram算把la

9700k
冇$就3200c16/18/18/38
不貴

電腦野不嬲唔興收卡，貴好多

g skill royal ram

呢個list $10373,點解同之前巴打比我既價錢唔同既

分期最平都6%
sc收8%/12個月
你簽card重要比多2-3%

借錢，年息只係4%上下

乜撚野網黎

屌 原來錯網

我: 喂, 唔使水冷啦~風扇都好夠力~分分鐘勁過水冷
條友: 都得GE~咩樣?
我: 嗱(比圖佢), U12A, 普通水冷一定冇佢好
條友: 咁樣衰嘅
我:

仆佢個街幫埋佢搵重咁多聲氣

有galax 2080 唔用走去出ventus v2

問佢打機睇個mon定係睇個case?
有budget買埋個靚mon la 曬錢上水冷

MSI B360M MORTAR
$640
Galax RTX 2080 EX White (1-Click OC)
$5,500
Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3000 MHz (8GB X 1) Black (CO-RM-K8GX4M1D3000C16)
$340x2
Intel Core i5 9400F Box
$1,180
ADATA SX8200 PRO 1TB
$1,088
Antec Neo Eco 650
$650
ANTEC P7 (PLASTIC WINDOW) *RED*
$339

總數$9737

咁樣先岩

仆街...頭先綜合咗啲巴打的意見...再執咗條...點知比佢串9我

我又係柒的...揀咗塊A板比佢... (佢太撚煩...搞到我冇睇清楚係470)
我叫佢OUT少少筆~
睇下佢咩反應...(而家換咗MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON)

叫佢自己砌啦

btw x470 pro carbon先 $1200
遲d出x570應該大約1500~1700

唔好意思問左幾日，出機前問多次，張list仲有冇地方要執執？
火牛其實使唔使用到850w咁多？

巴打好有米

轉RM650X/750X 咁上下

如果我比返第一條list佢同佢講話平幾百會唔會好9

唔超頻係咪650都夠做?

500w都夠力
200+250+50w max

15K仲用DEEPCOOL垃圾箱

9700+2080
650起啦穩陣750

咁鐘意full load 隻牛

電腦大爆炸呀

9700k max 200w
display max 250w
板，ssd, 風扇 50w

多過550w已經冇乜意思.......

你鐘意chur盡然係好快收皮？

過兩年垃圾牛老化少左50W 咪出事

所以我買1000T2 推2700+2080

你有冇4個loader 去test牛？
過兩年老化少50w? 真係無知笑死人
去買個tester先出來9up吧

9700k 行200w其實非常難
大部分時間150-170
2080 官方215w

你要成部野 over 500w,玩LN2先有可能.......

尋日見到1100推8700+1060

火牛風扇 full load

你下下full load 呀？

聽講使用隻牛大約7-80%係最好

之前 火牛平

50%

450w/0.8=562w

你check下 watt loader
其實9900+2080ti
打機未必上到450w(220v下一)
450w*0.9=火牛只係400w

最食電反而係run test

80plus初初出
係 70-80%最高效率
好多牛死係低loading

而家批gold先專攻50%

用緊 Platinum 應該幾%好

50

無限budget就直夠1000w啦

想問下邊個係PMR hard disk

最高效率只係少廢熱
etc 80銅牌
20%/50%/100%

81/85/81%

80gold
88/92/88%

80 plam
94/96/91

隻牛好唔好，同 80乜冇關係
以前好多頂級牛，用料足，但過唔到80plus

80plus亦有得出術
20度，同35度去test
已經兩個世界

1000邊夠

Toshiba全部都係PMR

想問下各位巴打
1萬蚊list 應該amd定intel好？
amd2代rzyen 行高頻ram仲會唔會成日藍mon/hand機
我係幫朋友砌。唔想有咁多手尾跟

等7月

I5就INTEL
I7可以等既就等下RYZEN

I5夠唔夠推2080 4k mon
定都係學你講等7月i7

夠推
你呢個筆直可以照出,唔洗等

而家砌一部機都要萬幾蚊

直屌1600w

唔追4K咪平

cpu平
display 貴
而家已經好幸福

上年8G ram $1000

1600w*2

真係屌自己， 2k咪算，買乜撚野4k

係有9400F神U先平
用到I7都係貴

TOSHIBA唔係
細Cache唔係
2TB 2.5薄碟必係

咁多位巴打, 出機前想再confirm 多次有無問題？第一次自己砌好緊張

之前用antec HCG 620W
推4790k超頻+galax 2080超頻 結果打機自動斷電
轉咗cooler master v850新版

利申 有冒險精神

死雞hdd伏
有需要用到evo pro 1tb嗎
等得既可以等下9900ks

同埋你用途係咩？打機既9700+2080ti仲好

打下total war 同battlefield ，有時睇netflex, 2080ti太貴同埋我2k 144 都唔洗ti啦

ks年尾先出
同超5G,分別不大

ram 比多$500有b die
不過冇rgb

Sorry巴打，真係唔識，b die姐係咩

落9700k 上2080ti 仲好
2080ti 某d game 都去唔到144hz
eg total war
好似係 問下堂精

幫fd砌 intel + n卡 鐵膽

2K 144 2080TI先穩
2080係穩推 4K 60
你呢個筆直出到2080TI有淨
9900K打機係廢過9700K
同埋冇特別需要冇需要出到PRO
出一條970EVO 500(裝系統+程式)+一條8200 PRO(GAME)仲好

點解係垃圾箱

DEEPCOOL cheap野黎

550 eco gold 推2700x+588x2

仲未自動熄機

巴打你個建議我都想，但用同一筆直好似點計2都上唔2到ti差成5k

都去到呢個地步不如加少少衝2080ti

咁點解先得

用多左1K
不過用次一等既料就可以壓落20K

水冷唔用番corsair
咁d rgb咪唔sync

我隻HCG 620W用咗5年喎

4千淨係打LOL 悠二條list 係咪已經可以 唔洗改？

CPU Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
Motherboard ASUS PRIME H310M-E R2.0
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card ASUS GeForce® Phoenix GTX 1650 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Kingston A400 Series 240GB SATA 3
PSU FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
Case AeroCool Corporate Series CS-102 Micro-ATX

暑假係咪一定會加價？
要砌既話係咪要依家買定料

拎多200$出黎俾16G RAM 你
總計
4234

CPU
Intel Core i3-9100F Box
760
主機板
MSI B360M BAZOOKA
550
記憶體
Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3000 MHz (8GB X 1) Black (CO-RM-K8GX4M1D3000C16)
340
Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3000 MHz (8GB X 1) Black (CO-RM-K8GX4M1D3000C16)
340
顯示卡
ASUS EX-RX570-O4G *六月頭到貨*
1050
固態硬碟
ADATA SX6000 Lite 512GB
555
電源
FSP HYPER K 500W
324
機箱
Antec P6
315

又暑假又RYZEN應該會加

呢隻550 gold 岩岩開胞

deepcool 係大陸牌子，中文叫九洲風神

45pfs
9900K+2080ti全最高

ram/牛/display 可以入定
板u睇自己用intel/amd

intel可以而家砌

原來有原罪

9900k打機略廢過9700k都只係暫時性
就似當年4c4t vs 4c8t

9900又熱，又唔係性能高好多，intel真係為出而出，冇咩實際用途

9900k全力 快9700k 3x%

全力要等ks

有HT 本身就快一截

當然唔計d 唔支援ht既程式

但ht 已死

patch之前係
patch之後........

win10強迫update,冇得唔patch

所以....
AMD_Yes！

慘了
btw 終於有借口換走粒4790k

一係amd
一係9700k

9900k只係心理上happy

唔好忘記，road map今年q3係10c20T

intel出Ice Lake之前都係用zen2好過吧?

ks有乜用？
本來你可以set all core 5.0

而家只有10core救到intel

睇下有冇伏位先算

但ipc好似輸太多

9400F

當佢話會出ks的時候
你覺得普通9900k仲可以set到上全核5.0?
一定揀哂去做9900ks

而家比較奇怪反而係批Kf
冇左display,但又冇好超到

ks個s係咩黎

因為本身生產果時，多數係因為內顯整7左先會做kf，咁其他部分的體質都唔荒會有k咁好
3種都係同一條生產線，簡單咁諗咪上中下品
最靚做ks，中等做k，下等做kf

9900k本身3.6g base
oc5g時只有 2core

而9900ks base 4G
all core 5G(未知keep幾多秒)

不過你用z390, 開mce已經可以lock死all core 5G

意義不大

亦比amd 12c克死

台灣人砌機 真係大開眼界
原來2080TI 可以咁樣配

好明係舊機加卡新卡啦
有咩好笑?

想跟佢

Intel Core i5 9400F Tray
$1,160

MSI B360M Bazooka
$550

MSI GTX 1660 Ventus XS 6G OC
$1870

Team L5 lite 3D 480GB
$389

Team Elite DDR4 8GB 2666MHz x2
$558

Antecedent NX550
$379

=$4906

Budget 大概5000
想問下呢個list有冇伏，未連機箱，主要想打Rainbow 高畫質100FPS，加可能其他大作中/高畫質

Phanteks Evolv Shift Air

購買 GEFORCE RTX™，即可獲得《德軍總部: 血氣方剛 》
得一個驚

求幫忙，新手唔識硬件野
如果有問題希望可以比啲建議🙇🏼‍♂️🙇🏼‍♂️

換條M.2 SSD 快好多

Ok,收到，SSD 都係諗住開機用，見M.2分別不太大，所以諗住平啲唔用M.2

不過其他位冇問題？

500m/s vs 1500m/s 差3倍，load game 都快d
512g都係5百頭
其他ok

Ok，咁可以放心去
因為原本諗住M.2 就買Samsung 970 EVO

其實load game最多都係快一兩秒
係貪佢慳位又唔係貴好多

貴冇筆直唔洗追samsung啦，adata 6000 life 就ok

可以買adata sx8200/6000 1tb
有錢先samsung

差少少錢冇理由唔用新科技

其實真係要用1Tb up
而家480gb mp510
得番260gb
用左3個月
如果剪片啲source 放埋落去 同埋愈黎愈多驚
真係唔多店

人地又唔係剪片
我舊機得256ssd都用左4年

4年........

唔該咁多位嘅建議😭🙇🏼‍♂️🙇🏼‍♂️

而家一隻驚都幾廿gb

玩完就刪，冇問題

想搵一條4k lol list 麻煩各大神巴打

9400+2060咁上下

啊..打錯 應該係budget 4K 只打lol既list

總計
4234

CPU
Intel Core i3-9100F Box
760
主機板
MSI B360M BAZOOKA
550
記憶體
Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3000 MHz (8GB X 1) Black (CO-RM-K8GX4M1D3000C16)
340
Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3000 MHz (8GB X 1) Black (CO-RM-K8GX4M1D3000C16)
340
顯示卡
ASUS EX-RX570-O4G *六月頭到貨*
1050
固態硬碟
ADATA SX6000 Lite 512GB
555
電源
FSP HYPER K 500W
324
機箱
Antec P6
315

一係amd 2400G
一係intel i3+rx570

我之前部文書機都係咁，256gb用左3年

我拎黎打warcraft3

大神如果4k內i5有無計
我幫朋友搞因為都係

巴打們會唔會熄咗windows 10 個自動更新

二手i5 8400

4k 內i5
Intel Core i5 9400F Tray × 1 $1,160
－－>此產品不設一換一退換，請保存收據及包裝，維修請直接聯絡代理 × 1
－－>Free CPU Cooler (只限沒有購買額外散熱器之訂單) × 1
MSI B360M BAZOOKA × 1 $550
Team Elite DDR4 8GB 2666MHz × 1 $279
MSI RX570 Armor 4G OC × 1 $1,050
Team L5 Lite 3D 480GB × 1 $389
Antec NX550 × 1 $379
OCPC CS-V1 Black × 1 $179
我很欣賞飛馬電腦，但是我預算有限，不能給小費 :( × 1 $0
小計 $3,986

我就咁拎去中央田搵佢報曬咁多價就可以？

或者人地係舊機換新卡呢

係咁架啦

好似係搵佢工商 俾佢用七折買

真心唔明點解啲人要砌機唔識自己上嚟問
咁多人又話幫朋友砌 幫朋友問
冇料又要扮有料 之後上嚟問
心諗 做咩鳩

想問下我部電腦
i7 8700 + H110i 水冷 50幾度正唔正常
因為頭先打打下LOL突然自己熜左機 好似熜電掣咁熜
隔左兩秒我禁返著佢又無事

成部機Spec:
Intel Core i7-8700 Tray
Corsair H110i RGB Platinum
MSI B360M MORTAR
Corsair Vengeance RGB PRO DDR4 16GB 2666MHz (8GB x2) x2
ASUS ROG-STRIX-RX2060 O6G GAMING
ADATA SX6000 Lite 1TB
Antec NEO-ECO2-650

係咪火牛有問題

唔會掛 砌左半個月咋

直接飛馬到買，到中央田會貴返少少

部機又藍mon出0xc000021a
reboot幾次又突然無事，究竟係咪隻ssd有問題

重開機又會有MEMORY MANAGEMENT error

打散check
不oc下，check ram
再一路check ssd/cpu

半個月前仲用8400

有巴打一日就壞左隻antec eco 650gold
有咩出奇
btw 你條list 都幾資源錯配 無上來問咩?

想問裝win10係咪買隻USB手指上官網down完之後係新機開機果陣插入去就得？

$20就自己上tb買key
再google Media Creation Tool 1903

m$有tools比你入去usb手指（8gb up)

正常$1000 code一樣做法

因為真係垃圾囉
同gtr一樣 聽到都知係牛

係咪住村屋？

我諗呢條係一條型LIST多過實用LIST

想放左張2080 xc ultra 換2080ti

2080ti xc + x62

如果我要咁玩不如直接買AORUS 個張240 AIO

我一用A-XMP嘅2933mhz auto oc就會出呢個藍mon

改返2800就無事入到windows

好抵玩

好正常
amd=垃圾

你慢慢向下模，就可以知最高行到幾多

之前我1700x
3200c14只可以2933c14

Computer 2019

AMD X570 motherboard

Byski 估唔到發展得咁好

Byski showcase

我都有同樣問題，換拖把，直接插牆身插座都試過，但fix唔到

咁岩為左打TW砌左部新機，用番相同mon，相同插座，暫時3日都未試過出現呢個問題

Super compact gaming PC

i9-9900K
ROG STRIX Z390-I
ROG STRIX RTX2080Ti
G.Skill Trident Z RGB 3600 32GB

from COMINO OTTO

好大個

現場睇好細部

CPU

Intel Core i3-9100F Box
760
主機板

ASUS PRIME H310M-K R2.0
385
記憶體

G. Skill Value Series DDR4-2666 8GB (GS-RM-F4-2666C19S-8GNT)
290
顯示卡

ASUS EX-RX570-O4G *六月頭到貨*
1050
固態硬碟

Crucial MX500 250GB
340
硬碟

Toshiba 1TB (DT01ACA100)
279
電源

Antec NX550
379
機箱

GAMDIAS Argus E1
299

呢條係飛馬list 想要有CDrom機箱 同風冷可以點改同加邊款好

free cpu cooler

唔好用prime版
ram 加多幾十買3000c16果d
有cdrom機箱都多數係倉底貨
買個外置dvd機，除非你日日都要用

謝謝 但都用返H310M?有冇邊隻好d可以話我知
風冷有冇邊隻可以推薦

肯加多d當然係用b360,平平地b360 bazooka
9100f本身有cooler唔洗加

尋日發現部機開機無畫面，搞左一大輪之後發現係display card 個 dp output 有問題，用返HDMI輸出之後著得返個mon。咁樣點判斷係display card 問題定mon問題，我想用返DP做輸出因為個mon凈係support 144hz with dp.
配置：Vega 56 同 BenQ Zowie XL2411

處理器：Intel i5-9400F 6核心 4.1GHz
主機板：MSi H310M-PRO VDH 主機板
顯示卡: Ati Radeon RX580 8G-GDDR5
記憶體：16GB DDR4-2666
機箱：1stPLayer Gaming Mid Tower Case (180 x 360 x 375mm)透明側板+12cm Fan+ 前置USB3.0 x 2
固態硬碟：240G SSD
電源: 1stPlayer 560W Gaming ATX Power Supply
係咪啲件牌子問題 上price 睇到呢個list好似好抵咁 買唔買得過？

電子垃圾

想問風冷機箱對流
如果主機放電腦櫃，機箱後面把12cm 會對到好貼，又無辦法郁

可否轉做後面、側面入風，前面、頂部出風？
但後面入風有小小近 display card，利申唔係好打機，好少用到張 display card 過50% loading

另外，如果無限制的話，點樣風冷對流最好呢？
假設無頂部風扇位，得側、後、前

感謝解答

換過條線試

無牌子嘅list最好咪試

買dp線有咩要留意定求其執條得?

你後面塞住左 確定有足夠風抽入?

求巴打幫手睇睇 諗緊買AOC C24G1定 MSI MAG241好 大家都係差唔多規格144 va

低階一問PS15係咪必要搭模組牛?定普通牛都冇乜所謂?

4k60
2080ti test都唔係隻隻穩
可以係9900k垃圾
準備掉

後面好貼個電腦櫃盡頭
tun出d又撞我膝頭，屋企細

msi連大陸人都唔用

代工貼牌嘢黎

同你一樣 夏天唔開冷氣有時會自動熄機

前2/3入風
頂1入風 1出風(近箱尾出風)
尾出風

我直頭上下左右後都好貼 得返前

CPU: Intel Core i7-9700KF Box $2980
主機板: ASUS ROG Strix Z390-E GAMING $1820
RAM: Corsair VENGEANCE RGB PRO DDR4 3200 MHz (8GB X 2) White (CO-RM-W16GX4M2C3200C16W) $1050
顯示卡: Galax RTX 2070 EX White V2 ( 1-Click OC) $3850
SSD: ADATA SX8200 PRO 1TB $1088
電源: Antec Neo Eco 650 Gold $650
機箱: NZXT H500 - White $699
光碟機: BUFFALO SLIM DVD WRITER DVSM-PT58U2V-SVD (Silver) $250
散熱用品: Noctua NH-U12A $770

總計$13157

想問下有冇問題？散熱夠唔夠？

求rgb 12 cm 機箱散熱風扇推介
前2後1
機箱 cm n200

想砌部5K 文書機
請問呢部點
Thx 咁多位巴打

------------------------------------
CPU
Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400

Motherboard
ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX

RAM
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2

HDD
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5

SSD
Kingston A1000 240GB M.2 NVMe

Case
AeroCool Cylon RGB Window ATX (三風扇版本)

PSU
Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronz

清貨list
文書機就 a300 deskmini+2200g,3k搞掂

thx巴
岩岩睇埋 cm mf120r
同你果隻有冇咩大分別？邊隻抵屌

一定係賊船最靚

揀B360底板better

點解？ 所以買aoc?

嘩三風扇版788
cm 495
點簡好

呢個價位唔介意曲moon就aoc啦

想問下砌機的話會買埋window ?

你支持正版咪買埋 窮就買key

你個機箱那有位插光碟機

你見過200果 d 9成外置黎

唔好意思 砌機新手 請問邊到買key好？係咪淘寶

係外置黎，要用

yes

用LL不如用ML

唔該 各位巴打幫手睇睇，筆直就6000樓下（未計window）
PS：是否需要加裝散熱之類？ 第一次齊機爬左好多文

牛轉nx550 出得機

岩岩個mon送到嚟 個插頭係咁要點搞

拆左電飯煲條線用

有咩分別

靜d 好風d 風壓大d 一樣有rgb

Thx, 散熱夠唔夠 駛唔駛裝多把扇？

加個塔散同兩把12cm風

夠 budget 出到 1660 會更好, 不過唔知你打咩game
最好俾多兩百蚊 sx6000 lite 上埋 1tb

求display card 推介budget1000-2000

1660 1660TI
最平嘅

咁不如580

580 不了

收到thx 巴打

加左兩把12cm扇，塔散唔知有邊隻好，巴打有無好介紹

唔care顏色就Noctua
Care既就睇下be quiet!

邊個外國網買win10 Hotcdkey?

G7, P3都出黎了

唔該巴打，聽日去落單

同問

9400本身有cooler跟
將加塔散熱既錢拎去換過好d既箱好過

有呀
呢到巴打出俾我嘅
有兩條ram係我之後貪靚自己加嘅

咩意思

佢指用水冷浪費錢，貪靚另計

我主要想靚多過性能
因為我打機都係LOL同有時同fd組隊Apex

所以其實條list冇問題豪左係rgb度姐

都係嘅 4條ram 去咗2000幾
拎一半去仲可以升級張display card

想請問occt test psu信唔信得過？ 頭先test咗3分鐘已經有接近300個errors
Corsair rm750x

屌真係出咗事
部機又突然熄咗 今次著唔返
底板debug燈著咗CPU
請問點搞？？

火牛cpu供電問題
call 番間鋪搞

我自己買料砌架
應該點做 第一次自己砌機就中招

拎牛揾代理

你同一間野執齊料既話，去揾佢睇下有冇得換，唔得就上代理

咁係隻牛定CPU呢應該
Sor真係唔識

牛/ 板，我覺得牛機會大d ,cpu 好難壞

點解唔識，但可以砌到部腦出黎

砌埋一齊好易，揾問題就唔係個個識

CPU: AMD Ryzen 5 2600
板: MSI B450M MORTAR
RAM: Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3000 MHz (8GB X 1) x2
DISPLAY: ASUS ROG STRIX-GTX1660TI-A6G
SSD: Sandisk Extreme Pro 500GB
HDD: WD Blue 2TB
牛: Antec Neo Eco 650 Gold
Case: Cooler Master NR400
Fan: Noctua NH-U12S, ARCTIC F12 120mm Low Noise Case Fan x2
~$8000 budget
執相剪片多 打機就基本應付到就ok
條list有冇問題？唔該

我形容詳細小小
而家水冷底板同ram都著到RGB
機箱風扇全部著
但鍵盤同mouse反而無咗燈
芒無野睇

你試下淨插一條ram睇下

一係就香港買正版，一係十幾蚊淘cdkey
外國網買同淘寶冇分別，一樣係唔合法

岩岩拆開郁下d線好似CPU供電條線之前無扣實到
而家開得返了

真係習慣唔到asrock個bios
都係msi夠易用

msi itx

都唔夠gigabyte難用

佢超頻真係好方便呀
我用左兩日都未明白asrock果堆setting點搞

你唔超頻基本上3-4百蚊風冷夠哂做

會唔會等埋新case 出 h510 nzxt h全系列會出新

聽講gigabyte供電用料好

如果xtreme唔係太貴的話,16相VRM

巴打有無更好對介？

其實落一陣既master到elite都係同一組vrm 都係同期z390入面頂級既vrm配置黎
只係佢個bios真係好難用
利申用緊

Asrock都難用既giga舊果個咪

ryzen個wraith stealth勁廢，idle成5x度
裝咗貓頭鷹個D9L即刻降返20度

大家有冇聽過cablemod?
除價錢之外 佢同淘寶線好似分別不大
有冇師兄幫親過

到底普通電腦讀唔讀到NVMe SSD?

即刻跛係反人類添啦
我好似搞左兩日，先試到9600k點樣可以鎖到5GHz唔跌frequency
但stability test cache 都係炒

有幾多人係淘

搵德國key合法架喎
相反淘寶果d好似係租用key隨時收皮
就算一樣唔合法都唔比支那賺啦

好似唔錯咁

想問下圖中我有4張都係ddr4 2666.
但分別就係兩張022同030.
底板無問題係b450
插兩張係ram槽1/3 或者2/4都無問題
每張都試過插唔同位都開到機
但當4張插哂就會開唔到機
有分開030配030，022配022咁插
想問咩題題 ram同底板都無事

我用asrock z390 phantom itx
9600k可以低過1.3V上到4. 9GHz
但一上5GHz，用到1.44V都過唔到cache stability test，其他都冇問題

但明明用msi z370i係正常上到5.1GHz
我有野set錯？

想問買靜嘅風冷有咩好介紹
買noctua?

Bequiet! Dark Rock Pro 4

u12a

太貴 冇錢
買d15s

因為amd ryzen插多過兩條 就會有問題
你可以插咗兩條先 去bios 熄咗xmp ram超頻
轉auto frequency

我估條ram係2133/2400 ram die
auto 默認應該行2133/2400
(有機會可能係2666都唔定)
總之就auto先
之後慢慢插第三條ram 開機

開唔到就試第二條槽
開到機就插埋第四條ram

插好晒先好校2666MHz
(四條ram 超唔到幾多
除非四條都samsung b-die
最盡應該係2933)

都係唔得嘅時候
可以試下更新bios到aegis 1.0.06
但唔好更新 最新嗰個版本
前一個先啱

你電壓會唔會太高啊？
5GHz 應該1.35V或以下就OK
太高 反而會有影響(供電之類)

同埋try 防掉壓lv2 lv3

太低入唔到windows
不過防掉壓lv2/3就真係未試過

防掉壓lv 太高 會扯高嗰電壓
(有壓力嗰陣 會高過bios set嘅數)
同埋唔係for 長時間超頻用

純粹用嚟跑分先有用
正常應該用lv3先穩陣

謝謝 我試試先

我一路都用level 1，屌

輕推

屌，差幾撚多錢呀?
百幾蚊咋嗎，求其食餐好嘅都唔見咗啦

出左即刻換先

又係3m工程液……個箱CM出？

係

好壕

上網咁樣買key 就點都係唔合法，海關/MS 都唔會當你有受權，大家都係唔合法，支那key 就十幾蚊，外國key 就百幾蚊，你唸你啦

同埋外國網都好大機會係支那人開

雙塔三風扇
用緊來壓2700x

chromax NF-A12x25

估你唔到，頂一出一入

用塔散 兩出 會抽走哂D風

話時話，而家係咪冇人用光碟機
好多新款機箱前面都係裝風扇
買硬件應該仲有隻光碟俾你裝driver
定而家d人已經習慣去官網dl driver?

外置dvd機，習慣裝好嗮先連上網，廢事win10 down d垃圾落黎

光碟driver多數唔係最新version ，唔用啦

拎個金魚缸都得啦

個底板好似係xmp個選項
個底板係asus 隻b450-f

完全唔識砌機
想問下巴打條 list 有冇問題
主要想打total war 三國
要求喺中等畫質同60fps
求教

見到有新RGB case
Xigmatek ASTRO RGB $399
Xigmatek Venom X $499
Xigmatek Poseidon $499
覺得Poseidon好似幾好

asus 嘅amd xmp係叫docp

見到呢排d ram 跌得好快
我本身用緊Corsair 既 LPX 2666 4x16
依家gskill 既gskill trident z rgb 3000 4x16 貴160蚊到
退唔退左個corsair 去換gskill 好
我對rgb 無咩興趣
想要個質量好d 既係咪換過佢好d

質量唔識計

唔好意思我中文唔好
我係想講想搵個無咁既壞既

你用咩底板

lpx 唔係垃圾黎

根據上次位巴打再執少少
會玩city skyline
唔需要4k畫面
唔超頻
諗緊好唔好降返落i5

求ching們解答 部機卡住喺啟動windows個畫面 點算好

應該要開返嗰back I/O位先係,用IP68的膠圍邊咪唔會漏汁

佢果張相io都係工程液入面

gigabyte Z390 master
照巴打咁講好似唔轉都得

屌你用z390板配緊2666ram
有冇試下超條ram先
可能超完好過換gskill

平平地換條3200c16

想問下邊到有得買gelid silent 12 pwm
行完黃金得 冇pwm version

飛馬咪有係荔枝角，打去問下

gelid唔問下a shop？

邊間係a shop
我見間間放出黎都係冇pwm

諗住黃金都冇架ma😂

有冇電話架 個網唔見有
岩岩打左去飛馬 話得artpic 12
想知有pwm 同 冇 分別大唔大 放前置

品質

新手求打機List
原先部電腦已經7,8年前既古董
之後無再接觸過電腦野
最近想玩Total war 三國
所以想砌過部新既玩
Budget 5k~7k
畫質希望可以係預算內行得最好
另外都想可以頂到未來幾年出既遊戲
最起碼係基本配置
希望有巴打幫幫手

飛馬打手自己去開返個post算啦
以前都叫人格下價 而家做到出面

仲係黃金 有冇人解答到 謝謝

有分別 都幾大

咁仲可以買邊隻
見唔到有pwm

平平地咪arctic

好多飛馬打手

9400f+b360m mortar/bazooka+g.skill aegis 3000mhz 8gb x2+2060+sx6000 1tb+antec neo eco 550w gold+p7

agger

咁要下次先 走左
Arctic 12?

買貓扇咪得

Bequiet 801 機箱請問師兄們覺得點？
想搵散熱好清理方便atx機箱

Define C

我有睇第一頁，有巴打介紹meshify c，我對bq801有興趣，不過依到師兄好似都對呢隻機箱無咩睇法

be quiet 唔好裝
好似係

多謝你先巴打 雖然都係搞唔掂
較左docp ram改返2666
都係開唔到
用住兩張先

b350m plus 都插到4條
3200 c14

chromax NF-A12x25

點睇

cpu超頻電壓set得太低，會唔會因為咁間唔中黑畫面2秒?
9600k 4.9 GHz@1.29V

set返高佢睇吓點咪知

應該會直頭reboot？

就係冇reboot，黑兩秒就繼續正常
Stress test又過到，我先諗係咪真係關佢事

其實仲有咩FAN 可以買放前置 UNDER $100
gelid silent 12 pwm 搵唔到
Arctic 邊一隻
有冇一D係易搵到既FAN 又好用
黃金好鬼死多RGB COOLOER MASTER

Sx 6000lite 1tb $888
Sx 8200pro 1tb $1099
買黎裝game呢兩隻係咪最抵
另外裝windows用 970 evo plus 250gb 夠唔夠 定加多少少 用sx 8200pro 512gb 好似只係差150$

一條***+一條ADATA最抵

ARCTIC P12 PWM

970evo plus + sx6000lite 1tb ? 定簡8200pro?

睇銀包，差200開飯咪6000

想問感恩節係咪真係會平好多？
想砌部電腦打機，但筆直有限
所以諗緊好冇儲下錢，
等到感恩節先係新蛋度買件砌
我又唔急，只係想唔太貴咁解

black Friday

我就係上次買咗ssd換落ps4度
先知道平過香港好多
所以先心動

而家ram低水可以買定，唔肯定之後會唔會加價

香港買SSD特別平
就算佢大減價你都要check過連運費係咪真係平過香港先好衝

CM 係咪垃圾黎
間間都放晒CM 出黎
一望就有幾十隻CM
其他BAND 真係好難搵到
gelid silent都係得2間見到

CM 不了

我想問下咁樣砌OK唔OK
budget大約萬2 3
個list有冇得執執

唔ok 8700+2070 10k左右就搞得掂
9700kf+2080就 13,4 k搞得掂
睇你要邊種

9700KF我唔係好識超頻 就唔好啦
8700＋2070 應該好啲既
想玩光污染應該點執個list

唔超都唔買8700啦
熱撚死咩

其實買i7 non k冇得起頻都幾on9
我唔知你有咩需求 如果淨係打機
9400F同8700可以話係0分別 可以自己上youtube睇comparison
8700仲要額外買多個cpu cooler 因為8700本身都熱9400f可以就咁用stock cooler都得
如果要多工就不如等amd ryzen 3000/9700kf
同埋你想玩光污染但係淨係買一把ll120 想裝喺邊？

1.gelid silent 12 pwm
2.ARCTIC P12 PWM
3.
4.
有冇多幾隻介紹 唔係好識FAN
唔想一陣去到又搵唔到

Scythe SY1225HB12SH-P (GLIDE Stream 12CM PWM Fan 1900RPM) Case Fan HK$ 99

本身有一條8gb ram
如果想加ram 係咪一定要買番同廠同型號同spec?

求大佬出部近呢個spec 既list
因為想趁今日放假出黃金搞掂佢
主要想用黎剪片剪聲, 又可以睇戲打機
我本身硬件百痴, 多謝指教

1: Intel 8C16T Core i9-9900KF Coffee Lake (3.6GHz,16M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan
數量: 1 價錢: HK$ 3860
2: ASUS 華碩 ROG MAXIMUS XI HERO (WI-FI AC) Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 2590
3: G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 32GB Kit (4x8GB) F4-3200C16Q-32GTZR 智能彩光超頻內存模組
數量: 1 價錢: HK$ 2200
4: MSI / 微星 RTX2080 GAMING X TRIO OC Edition 8GB GDDR6 三風扇顯示卡 (DI-N2080O8)
數量: 1 價錢: HK$ 6670
5: ADATA 1TB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-1TT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD
數量: 2 價錢: HK$ 1099
6: NZXT Kraken X72 水冷套裝RL-KRX72-01 (360MM)
數量: 1 價錢: HK$ 1449
7: CORSAIR RM850X-2 (Full Modular 全模組) 850W 80Plus Gold CP-9020180-UK 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 1099
8: COOLER MASTER MasterBox MB530P ARGB (USB3.0) 黑色玻璃中直立式機殼MCB-B530P+KHNN-S01
數量: 1 價錢: HK$ 825
總數量: 9 總數: HK$ 20891

多謝大佬..有冇咩mon 推薦

budget

做野 + 打機
用21:9 MON好D
我用緊CF791, AROUND 7K

其實budget黎講我係想 20k 搞掂晒

我打機其實唔多, 但睇戲執相睇片有graphic 要求.. 想買個高% abode RGB mon

如果比人砌有冇鋪頭介绍..始終d料都貴想穩陣d..
其實我都有興趣自己砌..但我0知識驚整爛野

1: G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 32GB Kit (4x8GB) F4-3200C16Q-32GTZR 智能彩光超頻內存模組
數量: 1 價錢: HK$ 2200
2: ADATA 1TB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-1TT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD
數量: 2 價錢: HK$ 1099
3: COOLER MASTER MasterBox MB530P ARGB (USB3.0) 黑色玻璃中直立式機殼MCB-B530P+KHNN-S01
數量: 1 價錢: HK$ 825
4: AMD Ryzen 7 2700X YD270XBGAFBOX 8C/16T, 4.35GHz,40MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 1 價錢: HK$ 2240
5: ASRock 華擎 X470 Taichi X470, DDR-4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A/C, ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 1585
6: CORSAIR RM750X-2 (Full Modular 全模組) 750W 80Plus Gold CP-9020179-UK 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 899
7: NZXT Kraken X62 水冷套裝 RL-KRX62-02
數量: 1 價錢: HK$ 1149
8: MSI / 微星 RTX2070 ARMOR 8GB GDDR6 OC Edition 雙風扇顯示卡 (DI-N2070O8)
數量: 1 價錢: HK$ 4530
總數量: 9 總數: HK$ 15626

5K 自己去買個MOON
LG 34" 21:9 UltraWide WQHD IPS LED Monitor 34UM88C
4600HKD

1: G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 32GB Kit (4x8GB) F4-3200C16Q-32GTZR 智能彩光超頻內存模組
數量: 1 價錢: HK$ 2200
2: ADATA 1TB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-1TT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD
數量: 2 價錢: HK$ 1099
3: COOLER MASTER MasterBox MB530P ARGB (USB3.0) 黑色玻璃中直立式機殼MCB-B530P+KHNN-S01
數量: 1 價錢: HK$ 825
4: AMD Ryzen 7 2700X YD270XBGAFBOX 8C/16T, 4.35GHz,40MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 1 價錢: HK$ 2240
5: ASRock 華擎 X470 Taichi X470, DDR-4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A/C, ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 1585
6: CORSAIR RM750X-2 (Full Modular 全模組) 750W 80Plus Gold CP-9020179-UK 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 899
7: NZXT Kraken X62 水冷套裝 RL-KRX62-02
數量: 1 價錢: HK$ 1149
8: MSI / 微星 RTX2070 ARMOR 8GB GDDR6 OC Edition 雙風扇顯示卡 (DI-N2070O8)
數量: 1 價錢: HK$ 4530
9. LG 34" 21:9 UltraWide WQHD IPS LED Monitor 34UM88C
數量: 1 價錢: HK$ 4570
總數量: 9 總數: HK$ 20196

唔該晒巴打

我都係用呢個config去剪4K + 打機
不過我用2080 同另一隻MON

做野 打機 睇Netflix

我張枱面空間同巴打你好似

另外塊montherboard如果我之後粒 u轉intel係咪都得， 未用過amd, 有小小驚

只可用AMD
唔好俾連登洗腦喇
AMD邊有事
不過7月7出最新既CPU
可以等就等 出3700X 不過會貴D
等唔到就2700X 做野多既話 2700X 8C16T, INTEL同價位6C6T

budget就打爆就9900K, 姐係岩岩出個條20K唔連MON LIST

BUDGET夠

收到..過多陣出去, 希望6點前搞得掂
再次感謝巴打熱心幫助

小弟睇左好耐POST
但真係對電腦0知識，睇d型號都一頭煙
我上網睇到依個LIST
我BUGET 7000-9000左右
主要係想玩到三國Total war / LOL
因為我原本部電腦真係用左好多年
所以想成部換哂
Core用返i5?但後面D數字後唔知邊個好
顯示卡應該用GTX 970?
買兩條8gb ram
HDD / SDD想2TB
有冇巴打可以介紹一下

想砌desk mini，現在去馬2400G 定再等3400G ?

各位巴打 因為我嬌妻唔准我開闢新地去放電腦枱砌部主機(平時用開MacBook) 但依家d電話game要掛網我日日開住macbook掛唔係辦法 最近出左total war又好想玩

所以尋晚用左成日去研究可唔可以砌部mini pc駁電視用

咁我睇最適合我有 deskmini 同 itx
但因為我完全係門外漢 display card唔識分邊d先係短板 所以睇到一頭霧水

想問下點樣分display card係長定短 有無好介紹放deskmini既display 我砌機筆直6000-8000左右

另外係悠二見到呢個list都幾適合我 想問有無伏？

當然最好係用deskmini 因為真係夠細 而且我睇評測好好用

唔該曬各位巴打

Deskmini have no pcie slot, cant use display card

This list is ok

3400g

點解我見評測話可以既

係板貴過intel
U應該差唔多
多謝偉大既代理而加鬥劈下價

Sharkoon C10 × 1 $295
AMD Ryzen 7 2700 *需換遊戲先查詢* × 1 $1,900
－－>此產品不設一換一退換，請保存收據及包裝，維修請直接聯絡代理 × 1
MSI B450I GAMING PLUS AC × 1 $800
Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz × 2 $720
ADATA SX8200 PRO 1TB × 1 $1,088
Antec NX550 × 1 $379
Inno3D RTX 2060 Twin X2 × 1 $2,799
我很欣賞飛馬電腦，但是我預算有限，不能給小費 :( × 1 $0
小計 $7,981
你睇下sharkoon c10 放唔放得落
佢放到atx 火牛同 長display card

火牛換antec neo eco gold 550w
ssd用sx6000/sx8200 1tb 再加多個1tb hdd
ram用g.skill ageis 3000mhz cl16抵玩啲

其他都夠嗎？
顯示卡依張係咪重勁過我講嗰張？

多謝巴打指點

MXM version not sale in HK
If you really want deskmini with GPU, try luck on amazon or taobao

970係前兩代嘅卡
2060應該勁唔止一個double
你原list嗰張都ok 仲有budget淨咪上2070

Thx巴打 咁睇來唯有放棄

多謝巴打

請睇睇#1
Btw,要手提電腦？

唔好信佢d sales 伏list啦2皮用coolermaster笑死人

佢求其將價執list連adobe rgb 都唔知係咩

唔係，，只不過呢個spec可以做到我想要既野..要轉左大機

你呢D人真係唔屌都唔撚化
乜尻都亂屌
連case都屌你係唔撚係路

師兄有咩介绍

我而家好混亂。。

人地話唔識電腦，炒ram你救佢？
仲水9人用amd，先唔講2個月後變垃圾既2700x，人地用adobe，點用amd，希望條友唔好掉2皮落海

adobe 用 amd？？？？

我睇緊

可唔可以出個list教下我

ON99
CASE都伏
連登真係痴撚線
屌你giga又伏 CM又伏 屌你老母連個case都可以伏

你求其見人筆直就貼罐頭list，連人地用途都唔理

屌你點撚解唔用得啊
我自己剪4K都用緊喇
我一開始咪出9900K囉

出緊發去正都 ..本身諗住珍寶..佢話星期日不砌機

用得唔順呀，係人都知adobe對amd係負優化架啦

炒你老母ram咩
成撚日話炒ram
我4條獨立買都未撚炒 仲要唔on list
intel撚死開D喇 乜柒都copy人

我朋友死過corsiar nzxt咁係咪乜撚都唔用得?

其實你係用過2700X定係點?
用過點樣唔順法?
定係上網見人講你又講

AMD 用得
同埋amd 仲有春淨可以睇住youtube render 野

intel 可能output 做野快d 但部機lag 係度

btw AMD 就出新 咪撚依家入手

而家仲水人出2700X

好多野intel 有優化 但唔代表amd 用唔到嘅

只係呢個時間出AMD 不了

係呀AMD 用adobe 會炒機 輕機 藍moon 嚴重啲會炸牛
咪撚用啊又慢又垃圾

你老母 我上面咪提撚左佢囉
你隻眼生係屎忽到？

1: Intel 8C16T Core i9-9900KF Coffee Lake (3.6GHz,16M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan
數量: 1 價錢: HK$ 3860
2: ASUS 華碩 ROG MAXIMUS XI HERO (WI-FI AC) Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 2590
3: G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 32GB Kit (4x8GB) F4-3200C16Q-32GTZR 智能彩光超頻內存模組
數量: 1 價錢: HK$ 2200
4: MSI / 微星 RTX2080 GAMING X TRIO OC Edition 8GB GDDR6 三風扇顯示卡 (DI-N2080O8)
數量: 1 價錢: HK$ 6670
5: ADATA 1TB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-1TT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD
數量: 2 價錢: HK$ 1099
6: NZXT Kraken X72 水冷套裝RL-KRX72-01 (360MM)
數量: 1 價錢: HK$ 1449
7: CORSAIR RM850X-2 (Full Modular 全模組) 850W 80Plus Gold CP-9020180-UK 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 1099
8: COOLER MASTER MasterBox MB530P ARGB (USB3.0) 黑色玻璃中直立式機殼MCB-B530P+KHNN-S01
數量: 1 價錢: HK$ 825
總數量: 9 總數: HK$ 20891

如果係我出番intel
用信用卡直出呢部算
巴打點睇

我一黎就出9900k
佢話要mon 我就出2700x
出左2700x 你又話7月有新野
我咪提撚哂佢

其實你用咩姐
9900k 咁撚多bug 係咪要而家講啊

CM case

換咩好

Intel 9900k 你search 下睇下呢個月發生咩事
咁樣睇黎intel amd都唔可以用

我都唔會建議人用9900K呢D垃圾

出張list黎教下細佬

急要定點

班撚尻就唔好理
Case 都屌
Cm 呢隻多位走線 雙面TG 仲包rgb fan
都仲要盲屌

唔等新amd啦..希望今日出去搞得掂

屌你老母真係哂尻氣
9900k 唔用 2700x 唔用
其實你用緊咩
4系u?

唔好理打機理撚屌喇
再睇你會痴左線 乜撚都買唔到

好撚混亂，walk in入去正都睇下sales哥哥有咩意見先

MON諗緊 15K LIST

CPU
Intel Core i7-9700KF Tray
2920
主機板
MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON
1599
記憶體
G.Skill DDR4 Trident Z RGB 32GB 3200 Mhz (F4-3200C16Q-32GTZR)
2100
顯示卡
Galax RTX 2080 EX White (1-Click OC)
5500
固態硬碟
ADATA SX8200 PRO 1TB
1088
電源
Corsair RM750X
865
機箱
Fractal Design Define C - Black (Non-Glass)
688
RGB / 散熱用品
Noctua NH-U14S
499

總計
15259

得你鐘意RGB咋

多謝師兄 又多個参考

你出2080做乜尻啊
Adobe /做野 就整多啲Core 俾人喇

俾2皮成套仲用u14s 個樣都柒左喇

你睇下出邊日日都有人AMD出事求救啦
你係咪幫人24/7支援先
人地唔識就唔好俾D要翻手既野人啦

人地有話要樣咩
Fractal Design Define C - Black (Non-Glass)

信sales仲on9

好囉 唔好理個樣

其實都幾肯定佢唔識超頻又唔識電腦
又緊火等唔切amd 7月
咁不如intel算 9700k又好 9900k又好

咪撚用9700k
做野真係有幾多core就俾幾多core
一係就我一開始2皮list

你要2K? 4K?
27"?34"?

我做4K 都可以用到full load 8C16T

2k夠 27/34都可以 最重要想abode rgb夠高

咁師兄覺得出面果兩張15k list, intel 定amd果張好d

筆直所限
BenQ SW2700PT 27” 2560x1440 99% Adobe RGB

AMD 2個月後出新,而家買同幫人清貨冇分別
adobe不嬲對intel支援好D

多謝大家既意見、我而家行下問下格下
希望唔會俾sales生吞

出之前問多次, 成日都有人俾SALE改左D垃圾

adobe好似都幾食單核 如果你識超頻 咁用amd係幾抵玩
可以超高每粒core嘅頻率 同埋ram嘅頻率對amd重要過intel ram都要超頻 所以玩amd有返一定電腦知識會好啲
如果乜都唔識想用傻瓜機都係用返intel算 9900k係唔錯嘅 但係要做好cpu cooling 因為好熱 同埋呢排又爆有bug

Ram 其實按3粒制
1. Del
2. Xmp 2
3. Exit

你係咪上門幫人SET埋點超先穩定呀
2個月後幫人換3700X呀
唔係就算啦, 人地唔識野就唔好搞咁多啦

其實你有冇用adobe
定係用pdf 就算

巴打 求救！岩岩琴日 自己砌左部2機，spec如下

I9 9900k
Asus z390 hero maximus
Asus strix 2080
32gb corsair vengeance rgb pro
SX8200 1tb
Corsair rm850x

大致係咁。。

全部野插曬後開唔到機，開頭以為個front panel 錯左，但MB個power on 鉗左都無反應，直情好似無電到咁，點算就我其他野插錯都無理由好似無電到咁掛圖後補未返到屋企 感謝巴打

係咁簡單你就同出邊炒車班友講啦

睇清潔有冇插實

Double check 左好實

其實點撚解一定要3700x
2700x 係今日完成勝任 仲可以REN 4k既時候做其他野
Xfr2 使撚set啲咩高深野？

火牛power制?

有

就係咁簡單 你講少句喇
係咪想講 我冇炒係我好彩咁話？

究竟可唔可以講下你有冇用2700X 做adobe 姐
好想知個答案

你有電腦知識,人地冇

......按番上面出既list
點炒啊
我又唔係Prime 板 + value select
大佬
X470 Taichi + G skill 啊

我prime b450m A + LPX 3000獨立4條 non package 都冇炒喇

出面d套餐（cpu+board+ram）有d搵笨
搭埋adata ram係咪想清貨
自己格下價散砌仲平

正都禁左呢部俾我

不愧係腦場難得嘅良心鋪頭

即係點

即係正野

但over左成個mon既budget

如果跟番我要求 剪片打機睇戲 有冇d咩可以downgrade

9900要水冷,勁板,一闊三大
仲要giga垃圾卡, cm箱, 貴windows 正板windows 先9百尾
上邊條9700岩你架啦

試下就咁著火牛

i9 list 總計 19426

作業系統
Microsoft Windows 10 英文家用版 64Bit
960
CPU
Intel Core i9-9900KF Tray
3750
主機板
ASUS Z390 ROG MAXIMUS XI HERO
2450
記憶體
G.Skill DDR4 Trident Z RGB 32GB 3200 Mhz (F4-3200C16Q-32GTZR)
2100
顯示卡
Galax RTX 2080 EX White (1-Click OC)
5500
固態硬碟
ADATA SX8200 PRO 1TB
1088
電源
NZXT E850 Gold
899
機箱
NZXT H700 White
1249
RGB / 散熱用品
NZXT Kraken X72
1430

原來G.Skill Trident Z RGB有隻Ryzen Series
係咪用amd應該配返呢隻Series?

可以,穩陣d

3900x.
配x470 定 x570
gigabyte x570 rgb少咁多
gigabyte x470 gaming 7 vs asus strix x570e

一定係570啦，有新買新，冇錢咪用番3800x

其實i7應該都夠用
第二間出左呢個list俾我

佢介紹左個benq 4k mon
可剪4k片， 但行hdmi

z390h垃圾黎
你係咪要wifi card 呀？
hdmi mon 即係舊貨
上邊條list一定好過哂你周圍問

唔信連登仔信sales狗
有趣

我應該出呢部啦，但諗住i7 9700k
sales話i7 i9分別只係multitasking果陣會冇咁順
但其實我multitask唔多，所以用 i7 9700k都分別不大
唔知真唔真

救得一個得一個，唔信咪算

同埋正都話冇1t ssd咁大, 我500g samsung加2t HDD 可以嗎

呢個1t係抵用佢應該冇貨
970 evo plus 500+2 t 都ok不過唔好要死雞牌

死雞牌係咩

你i7用番15k果條就得，版同牛唔洗咁大，可以用番風冷

腦場list黎講算正常喎

Seagate

師兄 跟左你個list去報

但佢graphic card、ram同火牛冇現貨

佢出左呢個替代俾我

係咪可以去馬啦

20k得i7

腦場冇貨大法

乖啦，跟番15k果條報，你想要水冷，wifi card 果d可以改，但都唔洗去到20k

唔好慳果小小，粒u上埋i9?

Intel 8C16T Core i9-9900KF Coffee Lake (3.6GHz,16M Cache,LGA

好，，收到，可能睇錯左，以為你介绍呢部俾我

20k果條i9 黎

張卡冇貨轉asus dual
ventus 不了

但張msi graphic card吊唔吊得過

佢RTX2080冇貨

不了

新買M.2係bios有顯示但windows7入面搵唔到？
點先解決到

格式化未

唔太識硬件野真係唔好走落腦場比人撚
一黎同你講呢件好啲果件又冇貨 幫人清鬼鼠貨之餘仲做埋水魚

3700x配入門x570
570都幾貴下講真

pci e 4
無用
不過要左先算

有冇全型號

去到磁碟管理搵唔到隻M.2

暫時未有用
但增加成本轉介客人係事實

asus dual rtx 2080

咩板？
Upbios plz

有板自然有配件啦，ssd 已經有了

師兄 食埋枝煙就去馬啦

十分感激

Rx5000有機會係
N卡未知
主流n卡多定a卡

9700kf 2080 仲想點
啲件又唔係伏

點解最後唔係9900k
唔係整圖多咩
定我睇錯
自膠左先

幾年前g1 b7
Up bios有咩要注意？

箱轉define c，冇就h500
ram 用8*4，唔要16*2

i7應該夠了 筆直所限

有板下代n卡都應該會玩4.0架啦

佢冇g skill 有冇其他牌子介紹

仲有牛可以落番rm750x

睇返bios版本up左加咩

corsair LPX

你係4k定1080p先？
1080p既接受到
4k既話都幾橙

windows 7
裝咗nvme driver未？

應該未

未必睇埋intel喇
N卡仲玩緊刀功咁濕鳩
又要佢每張加成本再賺
到時08ti突破天際上2皮不是夢

佢要adobe rgb4k買唔起啦

Adata d41都得
唔要rgb xpg z1平既話

BenQ SW2700PT跟呢個

無畢直唔好玩rgb

intel 10nm 新u都係3.0 on99

突破天際時間好快到

每次都板連u一齊換

次次轉會就冇問題

咁既價用U14S...
Case用膠箱.....
2080.....你打機多咩？
唉

邊個撚樣要你咁出.....

佢應該改番

case 係h500i

冇i平好多

佢都已經買左啦仲講黎做乜

砌機目的:
- 多工
- 新手，屌細力啲
- 長用，想未來幾年只係換零件就夠用
- 咩單機game都玩，包埋VR，希望咩game都可以玩到1080p 60fps + 最高畫質
- 單機game唔包多人FPS 絕對無可能用到60fps以上
- 盡量唔想超頻，諗住揀個好啲既火牛同mobo由個CPU自動超就算
- 預左暑假出3000會漲價，忍到年底前先出機都無問題
- 總budget預期10k +- 1k
- 對牌子完全無信仰

好多野淨係定左spec，未諗揀咩牌子，
始終3000未有人實測唔敢定到咁死

已有零件:
mon: AOC 24吋 1080p 60Hz
風扇: corsair HD120 RGB x3

CPU: 3600X
(見到好多post都係度吹奏緊3700X好洗好用，我咁既需求係咪真係需要8C16T? 3000公佈前我本身諗住2600X就夠)

GPU: GTX2060
(以1080p 60fps黎講應該夠做有凸兼有排唔洗換卡?)

mobo: 等緊X570出黎再諗諗
(定係等七八月嗰時X470清貨好炸炸林入手? 有諗過以我budget黎計應該追唔到X570，但X470甚至B450係咪會累到粒3000 CPU自動超唔到咁高? 定係其實又係要等X570實測先知會低左幾多 )

RAM: 3200mhz DDR4 8GB x2
(對牌子完全無信仰有咩好揀?)

HDD/SSD: 1TB 7200 rpm / 240GB
(mobo未定有咩port揀唔落住，我諗還掂又唔係唔夠SATA3 port用 )
(平時好多野轉晒去雲端，自問1TB / 240GB好夠用)

PSU: 550W 80 Gold
(除左供電穩定無所求)

機箱: 睇到時買完底版仲淨幾錢先算，唔求有透明機箱，唔求見到嗰三把RGB風扇閃，但如果夾到嗰三把風扇慳番筆錢就好

暫時係諗到咁多，
希望各位ching俾下意見

已經係

未出既野點答

揀3200c16定3600c19好

3700x計返港幣都係2600蚊
11k budget出到啦

3200c16

sorry sorry
我仲以為呢排computex發佈左咁多消息可能可以plan定條list先

咁而家咁多人吹奏3700X純粹係因為啱budget同CP值同3600X差唔多?

3600x 不會於 首發出現

明解，自膠左

自動超頻唔驚傷cpu??

手動超唔驚傷cpu?

手動超應該好過自動超？
試過自動超去到1.48v , 即刻關機用返手動

岩岩查左查資料，發現原來係自己搞錯名詞

我係諗住由個CPU自己auto boost上去，唔係自動超頻，
如果係auto boost，係咪只要保證火牛同塊板供電夠穩定同埋散熱有做好，
就唔會傷到粒CPU既壽命

唔超都會傷
買黎做裝飾最安心

cpu壽命廿年都得喎
你係咪用足廿年

係就係20年，但係我驚我三唔識七亂超2年都無

我打機上限淨係得1080p 60Hz，計埋多工，3600X (或者3700X) boost上去照計已經夠用

以我作為新手既理解，我有既選擇係……
- 買低一個價位，超頻追返個價位
- 索性比多80USD買高一個價位既CPU
?

我知無犯錯既話超頻唔會超死粒CPU，
但我知平日都幾手賤下，寧願比多80USD都唔想冒呢個險

你咩多工用途先?
多開android 模擬器/多開game?
打機連錄影/直播?
開好多瀏覽器分頁加後制剪片?

如果打機50%以上 多工50%以下
可以考慮主攻高頻CPU 同高階顯示卡
比如你話想1080 60fps up 最高畫質嘅話
2060都得嘅 不過 2070 可能會適合你多啲

mon 不如換靚啲

急砌嘅話 可以考慮i5 9600K 2070

唔急砌嘅話 可以等埋ryzen 3000 出咗先再諗 過一排先再問
ryzen 2000 不了

通常會係
- 玩緊: 打機 + 直播
- chur緊: Virtual box ( 開ubuntu ) + 一堆browser + CLion / Visual Studio / Eclipse etc

我張枱仔淨係擺到24吋mon，用2K都好似overkill得濟
會考慮下2070會唔會保險啲捱到幾年後都1080 60fps + 最高畫質

而家仲有部舊機用住，有信心可以捱到3000出黎，
應該唔會係7月全線漲價嗰排砌。

@ #831

唔記得左 cite 回覆

如果跟巴打呢張list出機 我玩唔玩到total war 三國

30fps又叫玩到
60fps又叫玩到
1080p又叫玩到
4k又叫玩到
你係想要邊種玩到先得架

玩唔到

Review勁過intel係事實既
你估港行代理會唔炒高d

巴打我benq HDMI 出插落顯示卡HDMI port 點解 no signal..

而家企左係到

我benq 都揀左hdmi來detect

插下邊

你肯定你插啱display card port?
影張相嚟睇下

我諗緊未有f u前有幾多人買1080ti/980ti然後係插內顯

wrong hole !!!!!!!

有冇ching用過 adata xpg spectrix ram
覺得如何

d41,80,60g 只係RGB分別?

梗係用番g.skill

我見到係b die呀有啲心動啫

利申:樣唔係問題

大陸700頭就可以入手

上newegg買啦
淘寶成堆二手退貨

咁樣出機 玩total war 效能可唔可以上到高？

咁呢個幾抵

呢個俾amd用

其實intel冇咩兼容問題，應該都用到？

底板著燈
風扇轉半秒停左, 之後無反應
係咪死板?

貴d

火牛都有機

debug 燈?

都有幾會係壞RAM槽

前幾日試過

諗住用呢條list砌部文書機比屋企人用
主要都係上下網, 用ms office, pdf, paperport
應該ok
定有得再砌平d

但我底板，keyboard, 仲識發光
底版Asus h370 pro

想問下Ryzen 2600 同埋 i5 9400F 邊張會抵玩啲？ 同埋應該搭邊張motherboard

顯卡嘅話1660ti o唔ok？
目標喺MHW 同埋Starcraft2
1080玩MHW會唔會太大諗頭
6000左右買到部機 同埋想用到3-4年
Btw 唔識超頻

砌機費轉做$1自取
itx cooler有冇需要就等其他巴打答
比我就會加多8gb ram

Cooler用原裝 自己拆外圈就入到箱
悠二唔係講左apu多問題咩
點解仲試apu
不過intel版deskmini又貴幾舊

準備去日本生活幾年 請問電腦硬件好似u display card e類 香港會唔會比日本平？
如果會 想買定過去

我建議你，文書買macbook算
打機先砌pc

就係想打下機

#1

唔會
硬件得香港同臺灣比較多選擇
日本又有稅

ps4 pro
or
過去買

打機野除ssd,好多都易死

你係香港買，得gskill ram/ evga display/同cpu平d

台灣機箱多好多選擇
香港有齊樣 散熱 走線空間嘅機箱通常都好貴

執到部電腦
入面有粒 I7-6700 同埋8gb + 4gb DDR4 ram 各一
仲有個靚仔NZXT Case
而家打算買張RTX 2060 ，底板就買 Asus B150 Pro Gaming/Aura Motherboard，咁樣配置會唔會好on9 ?

搭單一問有冇咩牌子嘅SSD 有全球保養？
而家暫時叫咗朋友係香港買張EVGA 2060 Ultra 過嚟，因為EVGA有全球保養，仲諗緊有冇需要開香港買埋ssd+ram

利申：係英國，如果粒u 唔work 就amazon 退咗個底板去

EVGA 有全球保，今日晏晝打咗去cs 問
好似2nd hand 嘅都有
真心黐線

evga香港都買唔到 自己amazon/neweggs買好過喇
gen6 intel有B250用b250 但係好難仲搵到全新有得買 得二手可以揀
你睇下有冇D英國二手網有人放b150/250

有
如果唔係英國買嘅話會打稅
暫時買唔到二手，因為未知粒U work 唔work，Amazon 起碼可以無條件咁退

見到有呢張好似£25 全新
大概 $250 左右到，不過得兩條ram 位

6700冇得超，冇所謂

我諗諗下都覺得幾on9
不如新機我等 Rx 5700 Navi pro + amd CPU 橫掂6700 遲早都要換

將6700 upgrade 我個I5-4440 先 應該有明顯分別，但係如果係咁嘅話我張 R9 280x 應該照用定係upgrade好？6700 如果係k既話就好 oc 都可以玩多陣

免費用$250hkd救得起
是但

一係賣曬佢，出部新

intel冇必要用太貴

應該都係代替我個 4440 算
不過兩條 DDR4 就唔知點好，因為我而家部機得 ddr3 ，如果要買底版又要裝好似好煩 keep 起佢落新機得 2133 又唔夠，可能賣咗佢算

如果屌張 2手 GTX 1060 過渡點睇

落2200g

想問下如果張1050ti 換RTX 2060 洗唔洗換埋psu

Ryzen R5 1600

MSI B350M MORTAR

Gskill Aegis Gaming 16GB (2x8GB) 3000MHz c16

WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

Samsung PM961 Polaris 256 GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x 4

ASUS GeForce® EXPEDITION GTX 1050TI OC Edition 4GB GDDR5

Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W

Sharkoon VG5-W ATX — Red LED

唔洗

原來你係我個post己經答咗 睇唔到唔該因為我有朋友話有機會唔夠

硬件日本平均貴過香港一成，最易買到係得ASUS呢個牌子
一係就玩佢LOCAL廠MOUSE，有得比你BTO

2月時難波行街影

你隻牛有雙路12V 25A 兩個pcie 8pin供電
直推2060 160W應該無問題喎

咁我直接換卡就得

CPU: AMD Ryzen 5 2600

板: MSI B450M MORTAR

RAM: Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3000 MHz (8GB X 1) x2

DISPLAY: ASUS ROG STRIX-GTX1660TI-A6G

SSD: Sandisk Extreme Pro 500GB

HDD: WD Blue 2TB

牛: Antec Neo Eco 650 Gold

Case: Cooler Master NR400

Fan: Noctua NH-U12S, ARCTIC F12 120mm Low Noise Case Fan x2

~$8000 budget

執相剪片多 打機就基本應付到就ok
條list有冇問題？唔該

Ram落夠4條

Intel deskmini唔駛拆野都放到stock cooler
同埋買ram可以平啲？

2600x + 32Gb ram + rx570

咁我香港買定帶過去喇 唔該

500蚊budget 有咩ssd好推介 放game用用

team 3d

冇RGB點GAMING啊

痴條rgb燈條上去

850evo點睇

通常裝windows要用到幾多GB
諗住買裝windows同game 500gb夠唔夠

仲有得賣? 性能同mx500 相近 平過一蚊gb的話都抵買

俾完意見你又問呢隻點睇 咁就唔好要人推介喇
先唔理你850evo係舊版 買唔買到都成問題
就算你買到 你500蚊買到幾多gb呀？250gb?
250gb放乜鳩game

淨裝windows建議240起跳，夠位裝日常軟件同埋可以有足夠位畀pagefile & 系統還原 & windows update

120嘅話有啲勉強，要pagefile縮縮水同埋裝少啲嘢

32/64要改造過先可以維持正常使用同埋windows update

裝埋game嘅話，睇吓你而家啲game用咗幾多位然後加240

Budget: 8000
Mon：EW277HDR
60% 打機 20%睇戲 20%剪片
主要想玩Poe同Forza Horizon 4最高
同埋希望部機頂到黎緊4-5年大作 玩最高/高效

我新手Google研究完 試下自己執list
想問下有冇大問題
自己都有啲問題想問

1. 底版如果換Aorus x470-plus gaming會唔會更好
因為我見msi得hdmi 1.4而且音質冇咁好而呢塊淨係貴少少

2. 如果去jumbo砌 可唔可以叫人幫我裝windows
之後我自己再入key 因為我而家冇desktop整唔到window usb

1. atx大版落唔到itx case
hdmi都係用display card出 onboard hdmi dp 係比2400g 2200g 200ge 果D有內顯cpu 用
2. 除非你買佢windows 應該無得咁叫人裝

1. 眼殘睇錯左係itx版 咁如果display crad出就冇影響啦

另外我見b450 itx平既仲有塊asrock 想問分別大唔大

2. 本來想等佢set好再平啲淘寶oem key

Btw條list其他方面有冇大問題？性價比可以？

問fd借usb

終於送到黎

AMD Ryzen 5 2600X *需換遊戲先查詢* × 1 $1,440
－－>此產品不設一換一退換，請保存收據及包裝，維修請直接聯絡代理 × 1
MSI B450I GAMING PLUS AC × 1 $800
G.Skill DDR4 Trident Z RGB 16GB 3200 Mhz (F4-3200C16D-16GTZR) × 1 $1,040
MSI RTX 2060 Ventus XS OC × 1 $2,850
ADATA SX8200 PRO 1TB × 1 $1,088
Antec NX550 × 1 $379
Fractal Design Define NANO S Window - Black × 1 $588
我很欣賞飛馬電腦，但是我預算有限，不能給小費 :( × 1 $0
小計 $8,185
改左display
250m2ssd+1tb hdd 不如買隻1tb m2
牛唔用tuf

所以執相剪片黎講係ram緊要個顯卡？ 唔該晒

顯示卡 sorry改番

呢張係2070?
我嗰fd想出2080嗰張 但驚黑箱白卡好怪
宜家咁睇又唔差

係好撚緊要 32gb係basic 聽講好似幾多gb嫌唔夠

係啊2070 張list都係多得各位巴打幫手 但好似玩全白型好多wo

佢又想玩燈又想平
我有出張全白List俾佢 計到最平都貴過正常List差唔多5,600

你用緊咩機箱

5,600換做全白我覺得可以去馬 平常冇野做望下個機箱都唔錯

請問想打下LOL 執下相咁樣出唔出到機？

ram要用同一款

DP501
果陣問左各位巴打dp501/p8 但為時已晚

dp501前面冇fan怕入面好熱
額外買fan不如買有送fan既機箱仲好

全白要平靚正得h500 但又要再買rgb風扇 計埋起碼都爭800
黑色list個機箱送4把

所以我又買多2把fan裝上去

送果D FAN自己買都係20$把
梗係睇個箱靚唔靚仔

如果你真係注重散熱 所有機箱送既風扇都係垃圾
冇好過有

九唔搭八
不如你俾個budget出黎我幫你砌喇

why not both
rgb機箱至少前面有3個啦

如果要玩RGB, 我一定買過哂D EK 風扇換鬼哂佢

全白玩埋HOF 實好正

那有錢

rgb不了 argb

點睇飛馬新入果啲xigmatek機箱
499就有前面x3 後面x1 argb fan

價錢反映質素
好睇唔好用

之前囉左塊z270 gaming plus 返msi廠整依家話整唔返俾過張z270 gaming m5 俾我，想問下新果塊板係好/衰過以前果塊

4千-4千5百
唔該曬

Btw, 用緊6700k
另外想問下500蚊內有咩機箱好用？之前用corsair spec 03壞左前置usb 想換

漏油

換新款

6年保 RMA

覺得512gb唔夠用就換256個條加多個1tb hdd喇

13年買嘅啱啱好

好丫 謝謝師兄 今晚落訂

有冇中階砌機list主要想玩下食雞，LOL ，多開模擬器玩手機game

風扇就用返單色RGB啦
ARGB玩燈條好撚過

識貨

[/quote]

U12A

u12a真心正
用緊d15都想換u12a
細隻好多

有咩特別

color difference only

原色先有Noctua味道

屎色係最大敗筆

清泉嘅顏色

張卡咩版

［img]
諗住玩total war三國開中到
但頂唔頂到之後幾年啲大作

巴打正好多

自膠

絲黎

呢條list我懷疑中都未必玩到
唔怪得老黃要出1650 事實上大把人會買

扮拉打？

保養一次
你已經蝕水

文書機黎

6k list 拎唔出就唔好玩了

將display card 升上rtx 2060呢？

想問玩total war係咪唔太洗出i7 i5都夠造？
砌黎都係打機多 同埋唔想咁熱 謝謝

i5 9400+2060卡

宜家係講緊1650廢過rx 570 20% 但又貴D都有人買
570開中啱啱好60fps
你budget幾多呀? 有6k咪用上面1660ti嗰條

9400f+1650
真文書機1650開機卡黎

如果佢入到分體水就唔同講法 而家同adata條「水冷」ram一樣咁奇撚怪

新手砌機
預算9000-10000
多數用嚟打R6同埋wow

主機板

MSI B360M MORTAR
640
上邊禁錯

想問下我本身用緊悠二b die ram，如果想加ram 係咪都要買返一樣兩條好啲?

唔該哂不過可能都加唔到，我見有條ram槽好似俾cpu cooler擋咗少少

通常係風扇擋，可以拆

折咗風扇淨用嗰舊鐵都夠?

仲諗住你係有兩把風扇果d巨型cooler先擋
你用咩cooler，咩ram?

唔該巴打
但如果將display card換TUF 2060有冇問題
我鍾意果張個樣多d 定係同老母版一樣用msi 會兼容比較好

tuf 用料差

ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )
Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler
ASUS PRIME Z370-A

之前用coolermaster hyper212x 好似壓唔到6700k 超完個熱量，想問下有咩風冷岩用
Btw, 個箱用緊corsair spec03,打算超到4.3~4.5

d15

好似會擋第一條ram

條ram插2,4咪得

不過我見法奧都好似已經冇賣呢款ram

本身已經係2，4，睇緊有冇得加

新手咩都唔識抄下個post啲巴打執出黎
我筆直都係10k左右 想問下有冇咩可以再執執？
都係想玩total war先出機 砌黎都係打機用多
最好可以玩到最高畫質 5-60fps
同埋咁樣散熱ok嗎？同埋怕唔怕嘈？
謝謝

其實有，將把風扇裝係後邊用抽出

10k唔連windows可以上到2080

發覺近期好多巴打為total war 3kingdoms砌機
真心想知 早兩年warhammer係咪都咁墟冚

三國個主題吸引

有個朋友仲用緊i5 2400 好似8Gb Ram
最近佢部腦上唔到網 我諗可能壞板
唔知依家仲有邊度有板賣
如果幫佢換張顯示卡 加隻SSD
Budget 4000內 有冇得諗？
佢打lol PUBG forza 1080p

2400就無謂救啦..

三國主題只玩真三國無雙

得4000蚊可以點搞

叫佢儲多啲錢先

仲有mon都未買
雖然呢10k唔計mon